1. Создайте два любых списка и свяжите их с переменными.
2. Извлеките из первого списка второй элемент.
3. Измените во втором списке последний элемент. Выведите список на экран.
4. Соедините оба списка в один, присвоив результат новой переменной. Выведите получившийся список на экран.
5. Добавьте в список два новых элемента и снова выведите его.
6. Удалите первый элемент
7. Вывести кол-во повторений какого-либо элемента
__________________________________________________________

IF
1. Если значение некой переменной больше 0, выводилось бы специальное сообщение.
Один раз выполните программу при значении переменной больше 0, второй раз — меньше 0.
2. Усовершенствуйте предыдущий код с помощью ветки else так,
чтобы в зависимости от значения переменной, выводилась либо 1, либо -1.
3. Самостоятельно придумайте программу, в которой бы использовалась инструкция if (желательно с веткой elif).
Вложенный код должен содержать не менее трех выражений.
____________________________________________________________

ELIF
1. Напишите программу по следующему описанию:
a. двум переменным присваиваются числовые значения;
b. если значение первой переменной больше второй, то найти разницу значений переменных
(вычесть из первой вторую), результат связать с третьей переменной;
c. если первая переменная имеет меньшее значение, чем вторая,
то третью переменную связать с результатом суммы значений двух первых переменных;
d. во всех остальных случаях, присвоить третьей переменной значение первой переменной;
e. вывести значение третьей переменной на экран.

2. Придумайте программу, в которой бы использовалась инструкция if-elif-else. Количество ветвей должно быть как минимум четыре.

FOR
1. Создайте список, состоящий из четырех строк. Затем, с помощью цикла for, выведите строки поочередно на экран.
2. Измените предыдущую программу так, чтобы в конце каждой буквы строки добавлялось тире.
(Подсказка: цикл for может быть вложен в другой цикл.)
3. Создайте список, содержащий элементы целочисленного типа, затем с помощью цикла перебора измените тип данных
элементов на числа с плавающей точкой. (Подсказка: используйте встроенную функцию float().)

WHILE
1. Напишите скрипт на языке программирования Python, выводящий ряд чисел Фибоначчи
(числовая последоватьность в которой числа начинаются с 1 и 1 или же и 0 и 1,
пример: 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, 55, 89, 144, 233, ...). Запустите его на выполнение.
Затем измените код так, чтобы выводился ряд чисел Фибоначчи, начиная с пятого члена ряда и заканчивая двадцатым.
2. Напишите цикл, выводящий ряд четных чисел от 0 до 20. Затем, каждое третье число в ряде от -1 до -21.
3. Самостоятельно придумайте программу на Python, в которой бы использовался цикл while.
